香港無未來，香港人會有未來？

我相信好多人返工嘅原因係為咗自己同仔女嘅未來，儲錢移民，離開香港呢個鬼地方，至少我都係，但係移民等於喺另一個地方重新嚟過，當你40歲儲夠錢可以開開心心移民，去到一個新嘅地方先發現，你之前果40年累積嘅野已經唔喺到，人生白白浪費咗40年，而你移民嘅地方根本唔屬於你，你只不過係自欺欺人。由始至終，你係香港人！

香港由港英時期建立嘅所有野，喺97年之後已經逐漸消失。經濟、民生、自由、法治、公義、司法制度、三權分立、國際形象等等，一步一步被共產政權侵蝕，你見唔見到？我知你見到，不過你會話「關我咩事」？你棟樓倒塌唔關你個單位事？

經濟方面，共產政權最鍾意係錢，所以香港慢慢變到有錢就有權、有錢就有勢。港共政府都學埋呢啲衰野，政策向大財團傾斜，從而得到政治本錢。政府內部大量商界、地產界、金融界人士，行政會議、功能組別已經係。官商勾結、利益輸送令到原本都好貴嘅樓，變成天價。物價亦隨著上升，人工就長期平穩發展。你每個月搵萬幾蚊，一世都上唔到樓，仲要捱生捱死，全部係政府一手造成。你俾政府強姦，你仲幫佢講說話？

民生方面，香港人口密度高到離晒譜，新移民、水貨客、自由行、雙非仲要嚟香港周街行，宜家出旺角，行到一條直線唔使避人都唔得。搭地鐵就次次都要逼上車，巴士又等幾班車，食飯又無位，根本連抖氣嘅空間都無。住屋問題，公屋排到少年變中年都未有位，每人得果幾十呎地方，放到床放唔到枱。醫療問題，急症室排半日先有位，入院無床位，要瞓走廊。教育問題，普教中令到學生喺學校講廣東話要罰企。唔關你事？

自由人權方面，宜家白色恐怖，出街著黑衫要打，戴口罩要拉，買頭盔係暴動，行旺角係衝擊。香港仲有咩自由？遊行集會自由？言論自由？採訪自由？對唔住，見唔到！根本一直以來，不反對通知書呢個系統係同基本法有牴觸，基本法話我有自由去集會，你警方有咩權反對？上網講政府惡行劣政，又話不誠實使用電腦。我講嘅係事實，應該係誠實使用電腦！記者採訪多次被阻、被打、被槍擊，「採訪自由？射死你呀！」

法治方面，政府最鍾意講法治，但係政府帶頭破壞法治！法治三個原則︰一，沒有人能凌駕法律之上，人人平等。二，法律係用作保障基本人權。三，公平公正，維護社會公義。第一，政府縱容警方亂打人，亂開槍，完全違反《警察通例》中大部分條例，亦對警方傷人、毆鬥、妨礙司法公正、恐嚇、擅離職守、以權謀私、勾結黑幫等罪行視若無睹，完全違反法治精神第一條，警方已經完全凌駕法律。第二，法律係保障人權，即係例如保障你出街唔會俾人殺，你有生存嘅權利。現時出街已經會俾人打到爆江，連基本人權都不能保障。第三，警方拉人、搜證唔需要跟程序，鍾意告你咩就咩，法治仲可以分到是非對錯、維護社會公義嗎？政府呢個時候走出嚟講，我地要維護法治，但係法治已經壽終正寢啦！政府多次就基本法條文提請人大釋法，破壞司法獨立，又唔跟基本法做事，仲同我講法治？

最後要講下暴力，政府成日話譴責暴力，根本自己係製造暴力嘅人。暴力分好多種，一般人只見到物理上、肢體上嘅暴力，例如打人。而有好多見唔到嘅暴力，政府係帶頭做緊。第一，議會暴力。不擇手段利用阻止入閘、DQ候選人、DQ議員、功能組別、蛇齋餅糭等等方法，強行保住立法會大多數議席，再名正言順強推惡法，例如高鐵、一地兩檢、港珠澳、普教中、人大831、逃犯條例，完全無視民選議員嘅人民授權。第二，制度暴力。真普選講咗二十年，到宜家仲係得個小圈子選舉，連最高嘅負責人都無民意授權，呢個制度已經係嚴重失去認受性，香港人仲甘願屈服喺呢個制度嘅暴力底下。第三，白色恐怖。警方多次高調話會拉人，唔理有無原因，有無犯罪意圖，有無證據，有無合理懷疑，唔該你同我入警署先講。點解香港人淨係見到抗爭者武力抗爭嘅暴力，而見唔到政權施行嘅所有無形嘅暴力？無形嘅暴力比抗爭者嘅暴力，所造成嘅傷害更深更大，影響更廣。抗爭者最多就爆下玻璃，但係政府幾千億倒錢落海、DQ議員、強行二讀又無人出嚟譴責？

警隊方面，每個警察已經失去理智，對普通市民懷有敵意，隨意濫用職權，無法無天亦無制度可以處理。而最可怕嘅係政務司要同警察道歉，係咪代表警察已經大過政府？呢個政府仲有咩用？

當香港無未來，你身為香港人又點會有未來？當你喺新彊集中營，你好有錢又有咩用？我都想走，但每次諗返過去喺香港嘅日子，發覺我真係好愛香港。呢度有好可愛嘅人，有好靚嘅風景，有好豐富嘅文化，有好美好嘅回憶。

吉卜賽人/羅姆人係歐洲一個流浪民族，你以為佢地有自己嘅國家？但係世上根本無吉卜賽呢個地方，而吉卜賽人喺歐洲係受盡排斥，受盡折磨。如果有一日，香港消失喺地圖上面，香港人仲仲記唔記得自己係香港人？唔怕！政府會同你講「世上根本無香港呢個地方」

抗爭之路好漫長，好危險，但我唔怕坐監，因為坐監唔可怕，可怕嘅係坐完出嚟成個香港變晒，而我喺監獄入面咩都做唔到。如果罷一日工，你唔會餓死，點解唔試下？可能喺絕望中會搵到希望。八月五號，全港大罷工。

push

Push

推

講得好岩

講暴力我真係好嬲

自己香港自己救
8月5號齊罷工！！

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

[幫手推] 8.5大罷工文宣圖

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

8月5日齊罷工